支港代理告台「幸福堂」侵權 總公司：原告變被告

大受港人歡迎的台灣手炒黑糖珍珠奶茶品牌「幸福堂」，香港代理商與台灣總公司連月來就合作一事爭議不絕，總公司日前更聲稱明年要在港「另起爐灶」。香港代理商率先「出招」，入稟本港高等法院，控告台灣總公司侵權，指台灣總公司雖於今年6月已在本港就「幸福堂」商標註冊，但香港代理商自言「出錢出力」，「幸福堂」商標在港應只屬香港代理商所有，要求法庭頒令，只有香港代理商才可使用「幸福堂」商標在港銷售飲品，並禁止台灣總公司以「幸福堂」名義在港經營公司，同時要求台灣總公司撤銷在港商標註冊等 。
原告晨康國際有限公司，入稟控告台灣幸福堂創辦人陳泳良、總裁國際有限公司（下稱總裁國際）及幸福堂有限公司。陳是上述兩間被告公司的董事。
入稟狀指，原告與陳及總裁國際於今年6月21日簽定「特許區域代理合同」，同意原告以「幸福堂」飲品品牌港澳區唯一代理商身份，發展港澳市場。原告及後即使用「幸福堂」、「福、幸福堂、陳家」及「正宗古法手炒黑糖珍珠奶茶」等字眼經營品牌。同時，陳於6月22日在港就「幸福堂」商標註冊。
銅鑼灣店月入130萬元
原告及後在銅鑼灣開設珍珠奶茶店，並相繼以特許經營方式在元朗及尖沙嘴開店。原告透露，銅鑼灣店每月收入高達130萬元，元朗店每月收入為98萬元，尖沙嘴店則為70萬元。
原告聲言全資負責銅鑼灣店的員工薪金、原材料費用、每月15萬元的租金及約20萬元的宣傳費用，獨家在港經營「幸福堂」飲品品牌。
惟被告於9月份再就「福、幸福堂、陳家」商標在港註冊，並在港註冊成立幸福堂有限公司，日前更宣佈將於明年在尖沙嘴及旺角開設分店。原告認為雙方傾談合作時，幸福堂有限公司尚未成立，而以「幸福堂」名義在港銷售飲品，亦應屬原告專有，故透過法律途徑向被告興訟。
法律界人士指勝訴有一定難度
法政匯思召集人、大律師蔡騏表示，香港代理商雖在情理上可以入稟，但台灣總公司已先在本港註冊「幸福堂」商標，亦建立一定的名聲，且名號響亮，而香港代理商向來只是使用其名號在港經營，勝訴有一定難度。
蔡又謂，一般代理合同會有商標授權，合同上會清楚標明商標的使用權利，例如用作商品印刷或宣傳等，惟此權利有限，商標最終擁有權始終屬於授權人，授權人在合同完結後亦可收回商標使用權。

要個名又唔畀錢